<resources>
    <string name="app_name">Wisata</string>

    <string name="text1">
    Batur Natural Hot Spring menjadi tempat menarik di Bali yang rekomended untuk anda kunjungi bersama teman maupun keluarga. Nikmati aktivitas berendam air hangat di Batur Natural Hotspring untuk merefresh jiwa penat dan pikiran jenuh dari sibuknya pekerjaan. Bali menjadi surga wisata dengan banyaknya destinasi terbaru yang best untuk memanjakan aktivitas holiday anda.
        Untuk mengunjungi Batur Natural Hot Spring Bali, siapkan uang untuk retribusi tiket masuk seharga Rp.70.000 (Dewasa) dan Rp.35.000 (Anak-anak).

Sedangkan untuk tiket masuk wisatawan mancanegara di Batur Natural Hot Spring Rp.190.000/orang.

(HTM destinasi Batur Natural Hot Spring bisa mengalami perubahan setiap waktu tanpa pemberitahuan).

Obyek wisata pemandian air panas Batur Bali bisa anda lawati kapan saja karena destinasi satu ini buka setiap hari.

Operasional destinasi Batur Natural Hot Spring sendiri dibuka dari jam 07.00 – 19.00 WITA.
    </string>

    <string name="text2">
        Gunung Batur menjadi Geopark pertama di Indonesia dan termasuk gunung berapi aktif di Bangli, Pulau Bali. Gunung yang menyuguhkan pemandangan alam yang menawan sekaligus pesona danau alami yang menarik untuk dijelajahi.
        Harga Tiket: Rp 15.000;
        Alamat: Batur Selatan, Kec. Kintamani, Kab. Bangli, Bali.
    </string>

    <string name="text3">
Desa ini terletak di dataran tinggi, tapi kalian tidak usah khawatir jika berpikir susah untuk mencapai tempat menarik ini karena aksesnya sudah cukup mudah, tinggal mencari dimana letak Desa Pinggan itu sendiri. Kalau kalian datang kemari disarankan datang pagi-pagi buta ya, karena keindahan Desa ini akan lebih sempurna jika pagi hari menjelang, sinar matahari yang baru terbit memecah kabut tipis yang menyelimuti Desa Pinggan ini, ditambah dengan view tiga gunung, yaitu Gunung Batur, Abang dan Gunung Agung.
    </string>

    <string name="text4">
    Danau Batur menjadi obyek wisata alam di Bali yang terkenal dan wajib untuk dikunjungi ketika liburan bersama orang tercinta. Selain pantai cantik nan mempesona, Bali menyajikan destinasi wisata alam terbaiknya untuk perjalanan liburan anda. Pesona alam Danau Batur Bali akan menghipnotis siapa saja yang datang mengunjunginya.
        Htm kawasan wisata Danau Batur Rp.15.000/orang
Sewa kapal berkeliling Danau Rp.500.000/boat
        (HTM wisata Danau Batur dan spot yang ada bisa berubah setiap waktu serta belum termasuk retribusi parkir kendaraan).
    </string>

    <string name="text5">
Warung Nukad Tampaksiring adalah salah satu objek liburan masakan di Bali yang baru viral diberbagai media sosial. Daerah ini memang tergolong masih benar-benar baru, sebab baru beroperasi mulai akhir tahun 2020 lalu.
        Daerah nongkrong ini hadir menawarkan konsep unik dengan menyuguhkan view sungai, jadi jangan heran jika Bali tak cuma memiliki daerah nongkrong dengan view pegunungan. Untuk tempatnya cukup luas, nyaman dan fasilitasnya juga sudah memadai.
        Bubuh Bali khas tampaksiring memang mempunyai rasa authentic dengan bumbu, sayur, telur dan kuah garangasem dengan rempeyek khas tampaksiring. Konsep Nukad inilah paling sesuai dirasakan dengan bubuh bali yang hangat. Harga Menu disini mulai Rp 5.000 sampai Rp 235.000.
    </string>

    <string name="text6">
Gitgit Waterfall atau Air Terjun Gitgit menjadi wisata air terjun yang cukup populer. Keindahan air terjunnya mampu membius wisatawan untuk merasa nyaman berada di sini. Tidak hanya itu, pengunjung juga dapat melakukan olahraga yang ekstrim di sini. Yaitu canyoning atau menuruni air terjun dengan tali.
        Air Terjun Gitgit memiliki ketinggian kurang lebih 20 meter. Air terjunnya tidak terlalu lebar, namun tampak begitu tinggi. Yang mengalir sangat jernih dan deras, hingga tampak berwarna putih pekat. Begitu juga dengan kolam di bawahnya, yang berair jernih serta cukup dangkal.
        Dinding air terjun terbuat dari batu kali yang berwarna hitam. Namun, sebagian besar permukaannya sudah tertutup oleh tanaman rambat serta lumut. Sehingga membuatnya tampak hijau seperti karpet yang menutupi lantai. Putihnya air terjun terlihat menyala diantara hijaunya tanaman yang menyelimuti dinding.

Di area kolam, terdapat bongkahan batu – batuan yang cukup besar. Pengunjung banyak yang duduk di area tersebut untuk mengambil foto dengan latar belakang air terjun. Selain itu, di dekat air terjun juga terdapat pondok yang dapat digunakan pengunjung untuk beristirahat. Ada juga pura kecil yang membuat suasana Bali begitu terasa.
        Harga Tiket Masuk Git-git Waterfall : Rp3.000 - Rp5.000Jam Buka: 08.00 - 18.00
    </string>

    <string name="text7">
    Bukit Campuhan ini tidak terpisah dari salah satu pura di Ubud, yaitu Pura Gunung Lebah. Gunung lebah itu sendiri memiliki makna bukit kecil yang berada di lembah. Selain itu Bukit Campuhan ini berada diantara dua aliran sungai di Ubud Bali, yaitu sungai Oos dan sungai Cerik. Nah, itulah yang menjadi salah satu alasan Bukit Campuhan begitu digemari oleh wisatawan.
        Sebelum mengunjungi bukit campuhan, ada baiknya kamu mengetahui terlebih dahulu alamat tempat bukit campuhan berada. Bukit campuhan ini berada di Jalan Bangkiang Sidem, Kelusa, Payangan, Ubud, Kabupaten Gianyar, Bali 80571.

Untuk sampai ke bukit campuhan, kamu dapat berangkat dari pusat kota Kuta Bali yang akan menempuh 1 jam perjalanan. Dengan menuju ke arah barat, kamu akan menemukan hotel di Ubud yang bernama hotel Ibas sebelum jembatan sungai Campuhan. Setelah itu belok kiri menuju jalanan yang sedikit menurun untuk bisa sampai ke lokasi Bukit Campuhan.
        Yang paling menarik adalah, untuk bisa masuk ke Bukit Campuhan kamu tidak akan dikenakan biaya apapun atau gratis. Kamu hanya perlu membayar biaya penginapan atau mungkin biaya saat makan di restaurant di sekitar Bukit Campuhan.

Dan juga Bukit Campuhan ini terbuka selama 24 jam setiap hari, jadi kamu dapat berkunjung kapan saja saat hari mu senggang.
    </string>

    <string name="text8">
        Bagi anda yang belum pernah liburan ke Bali, dan tertarik mengunjungi tempat wisata sawah terasering. Maka anda akan bertanya, di manakah lokasi sawah terasering terbaik di Bali yang banyak wisatawan kunjungi?

Ada banyak area sawah terasering di pulau Bali, namun untuk objek wisata ada dua tempat wisata sawah terasering di Bali yang terkenal. Yaitu, sawah terasering Jatiluwih dan sawah terasering Tegalalang Ubud.

Jika anda bandingkan dengan tempat wisata sawah terasering Tegalalang, Jatiluwih rice terrace tidak sepopuler dengan sawah terasering Tegalalang Ubud. Sedangkan sawah terasering Tegalalang Ubud sangat populer dan selalu ramai dengan pengunjung.

Mungkin penyebabnya, karena lokasi sawah terasering Tegalalang Ubud berada di tempat wisata Ubud dan lokasinya searah dengan area tempat wisata Kintamani Bali.
    </string>

    <string name="text9">
        Pusat konservasi penyu atau Turtle Education and Conservation Centre terletak di Jalan Tukad Wisata  no. 4, Desa Serangan, kurang lebih 30 menit dari pusat Kota Denpasar. Pulau Serangan adalah sebuah pulau kecil dengan luas sekitar 300 hektar di sebelah selatan Kota Denpasar. Jika Anda ingin menyaksikan penangkaran penyu mulai tempat bertelur, pengeraman, dan penetasan maka tempat ini bisa menjadi tujuan wisata yang unik dan ideal.

Untuk menjangkau tempat ini, Anda bisa melewati sebuah jembatan yang menghubungkan Bali dengan Pulau Serangan bila air laut sedang surut. Pulau Serangan juga bisa dicapai dengan menggunakan boat dari Tanjung Benoa dan Sanur. Pusat penangkaran penyu serta pusat pendidikan ini menawarkan banyak kegiatan menarik, yaitu mengamati bayi penyu yang menetas, memegang penyu usia tanggung, dan melihat penyu dalam berbagai jenis dan ukuran. Ada 3 jeniss penyu langka yang dikonservasi di sini, diantaranya Penyu Sisik, Penyu Lekang dan Penyu Hijau yang merupakan spesies terbesar di dunia dengan bobot yang bisa mencapai 300 kg. Lokasi konservasi buka antara pukul 09.00-17.00 wita dan waktu menetas telur-telur penyu tersebut diantara Bulan Mei, Juni dan Juli. Jadi, jangan sampai ketinggalan ya!
   </string>


    <string name="text10">
Taman Nusa Gianyar merupakan salah satu objek wisata terbaru di Bali. Mungkin anda merasa bosan jika sewaktu berkunjung ke Bali dan hanya pergi ke objek wisata terpopuler itu saja, saat ini di Bali banyak sekali tempat wisata yang baru yang telah dikembangkan, sehingga menambah referensi objek wisata anda jika berlibur ke Bali.
Taman Nusa Gianyar baru dibuka untuk umum pada tanggal 10 Juli 2013, berlokasi di jalan Taman Bali, Banjarangka Blahpane kelod, Desa Sidan Gianyar - Bali, dengan lahan seluas 15 hektar anda akan diajak untuk menikmati suasana taman yang indah dilengkapi berbagai macam replika bangunan dan rumah adat dari berbagai suku di Indonesia seperti Candi Borobudur, 60 jenis rumah adat di Indonesia.
Taman Nusa bisa dijadikan salah satu sarana edukasi untuk anda dan keluarga selama berlibur ke Bali.
Untuk harga tiket masuknya dikisaran :
Dewasa IDR 85.000
Anak anak IDR 70.000
    </string>

    <string name="text11">
       Objek wisata taman Kerta Gosa terkadang di tulis Kertha Gosa dulunya adalah bagian dari komplek bangunan kerajaan Klungkung. Komplek kerajaan Klungkung di bangun pada tahun 1686 oleh pemegang kekuasaan pertama yaitu Ida I Dewa Agung Jambe. Namun pada tahun 1908, hampir semua bangunan kerajaan Klungkung hancur karena invasi kolonial Belanda.

Ada tiga bangunan dari komplek kerajaan Klungkung yang masih tersisa dan tidak sampai hancur saat invasi kolonial Belanda. Ketiga bangunan tersebut antara lain:

Bangunan Medal Agung (pintu gerbang utama kerajaan Klungkung).
Bale Kambang (bangunan yang di kelilingi kolam yang di sebut Taman Gili).
Bangunan / Bale Kertha Gosa.
Bale Kertha Gosa tidak langsung di bangun pada tahun 1686 bersamaan dengan pembangunan kerajaan Klungkung. Namun Bale Kertha Gosa di bangun pada akhir abad ke 18, dan lokasinya berada di ujung timur laut kawasan kerajaan Klungkung.

Pada jaman dahulu fungsi dari Bale Kertha Gosa adalah tempat diskusi mengenai situasi keamanan, keadilan dan kemakmuran wilayah kerajaan Bali, serta pada jaman dulu juga di fungsikan sebagai tempat pengadilan di Bali.
    </string>

    <string name="text12">
Bali Bird Park adalah satu-satunya taman burung yang ada di Bali. Koleksinya cukup lengkap, tempatnya juga sangat rindang. Jalak Bali salah satu koleksi ditempat ini, merupakan jenis burung langka yang juga dikembangbiakkan. Setiap harinya, tempat ini ramai dikunjungi oleh wisatawan.
        Wisata Bali Bird Park and Reptile Park tidak hanya menjadi tempat penangkaran bagi aneka jenis burung, tapi juga berbagai hewan lainnya seperti komodo, ular, kadal, iguana, dan masih banyak lagi.

Berwisata ke sini akan membuat Anda seolah berada di habitat asli dari aneka jenis burung yang ada di tempat ini.

Aktivitas lainnya yang bisa Anda nikmati adalah berfoto bersama burung, menyaksikan burung kakatua yang terbang hilir mudik, dan menonton penayangan teater 4 dimensi.
    </string>

    <string name="text13">
Desa Penglipuran adalah lokasi atau tempat wisata di Bali yang sangat unik dan menarik. Berada di Kabupaten Bangli, dimana salah satu kabupaten di Bali yang terletak pada posisi tengah-tengah Pulau Bali. Tentu sangat strategis sekali, ketika berwisata ke tempat ini. Bahkan untuk acara tertentu, seperti outbound, outing atau gathering, pastinya pilihan yang tidak salah lagi. Menuju Kintamani hanya membutuhkan waktu beberapa menit saja, ataupun obyek wisata lainnya di sekitar Ubud.

Tidak diragukan lagi ketika ingin berwisata atau penyelenggaraan acara di Bali untuk pilihan di Desa Penglipuran. Wisatawan domestik maupun asing telah menjadi pengunjung yang menjadikan pilihan. Untuk acara tertentu atau event, sudah sering terselengara dengan peserta sekolah, perusahaan, kantor ataupun organisasi lainnya.
    </string>
    <string name="text14">
Elephant Safari Park Lodge memiliki banyak aktivitas yang dapat dilakukan para pengunjung dengan gajah-gajah yang ada.

Para pengunjung dapat berinteraksi langsung, seperti menyentuh, memberi makan, hingga berkeliling area taman dengan menunggangi gajah serta berfoto bersama para gajah-gajah.
    </string>
    <string name="text15">
Taman Ujung Sukasada semakin menambah daftar panjang tempat wisata di Bali yang wajib dikunjungi selain pantai, dan hotel. Taman Ujung Sukasada menjadi sebuah penegasan bahwa semua tema wisata tersaji semuanya di Bali.
        Selain itu, Taman Ujung Sukasada merupakan destinasi wisata Bali yang bersejarah, dan kental dengan balutan budaya. Meskipun beberapa kali Taman Ujung Sukasada pernah terdampak dari beberapa gempa yang pernah terjadi di Bali.
Lokasi Taman Ujung Sukasada terletak di Karangasem, Bali, menjadi sebuah tempat yang pas untuk menikmati 3 keindahan alam sekaligus. Di antaranya :

Panorama alam pantai Bali,
Pegunungan,
Dan Taman
    </string>
    <string name="text16">
Pura Tanah Lot terletak di pesisir pantai Desa Beraban, Kecamatan Kediri, Kabupaten Tabanan, tepatnya 13 km dari Kota Tabanan dan 25 km dari Kota Denpasar.

Jarak dari bandara Internasional Ngurah Rai sektar 27 km dengan waktu tempuh 1,5 jam. Anda bisa ambil rute ke Jl. Bandara Ngurah Rai-Jl. By Pass Ngurah Rai-Jl. Sunset Road-Jl. Raya Canggu- Jl. By Pass Tanah Lot-Jl.Raya Tanah Lot di Beraban, kemudian Anda akan sampai di Tanah Lot.

Berkunjung ke Pura Tanah Lot lebih nyaman menggunakan kendaraan pribadi, transportasi online atau sewa kendaraan, mengingat terbatasnya transportasi umum di Bali. Dengan begitu, Anda juga bisa sekalian mengunjungi tempat wisata yang searah dengan Tanah Lot seperti Pantai Batu Bolong, Pantai Canggu, Alas Kedaton atau Taman Ayun.


    </string>
    <string name="text17">
Gereja Paroki Roh Kudus Katedral merupakan salah satu gereja di Kota Denpasar. Gereja ini menyediakan tempat ibadah ummat ummat kristiani untuk ibadah rutin minggu pagi - sore - malam, ibadah misa, Paskah, kamis putih, baptis (pembaptisan), Natal hingga Jumat Agung.

Gereja Paroki Roh Kudus Katedral memiliki ciri khas bangunan yang sejuk dengan sejarah gereja di Kota Denpasar yang kuat sehingga menjadi tempat ibadah bagi ummat Kristen Kota Denpasar.
    </string>
    <string name="text18">
Pura Tirta Empul berlokasi di Desa Manukaya, Kecamatan Tampaksiring, Kabupaten Gianyar, Bali. Desa ini mempunyai lingkungan alam yang menghijau menggambarkan kesuburan dengan hamparan tanah pertanian yang produktif. Di desa ini terdapat beberapa buah sungai, antara lain yang terpenting ialah Sungai Pakerisan dan Sungai Petanu, merupakan sumberdaya alam yang penting bagi kelangsungan hidup masyarakat sekitarnya. Kedua sungai tersebut mendapatkan air dari sumbernya di kaki pegunungan Kintamani, sehingga hampir tidak pernah kekurangan cadangan air.
    </string>
    <string name="text19">
    Apa yang menarik dari Wihara Banjar Buleleng? Berada di dataran tinggi memiliki udara yang sejuk. Pemandangan di sekitar candi sangat indah. Bagian utara terlihat hamparan pemandangan pantai. Arsitektur bangunan yang megah dan luas. Terdiri dari 5 bagian tempat. Candi ini dibangun sekitar tahun 1969. Dengan beberapa jenis bangunan yang mirip dengan candi Borobudur. Namun ukurannya lebih kecil. Ada banyak tempat untuk berfoto. Jangan lupa untuk selalu menjaga sikap dan perilaku anda. Di mana pun Anda dapat mengambil gambar dengan bebas selama tidak merusak.
    </string>
    <string name="text20">
    Masjid pertama yang bisa menjadi destinasi wisata halal di Bali pertama kali adalah Masjid Nurul Huda di Gelgel,  Klungkung Bali. Dilansir dari tempo.com, masjid ini sudah ada semenjak 13 abad yang lalu.
Walaupun saat ini keadaan bangunan masjid ini sudah penuh dengan renovasi, masjid ini masih memiliki mimbar yang asli dari peninggalan akhir abad ke 13.  Ketika kamu kesana, pengelola masjid bisa menjelaskan kepada wisatawan tentang sejarah, latar belakang sosial, dan kerukunan antarumat beragama di Bali.
    </string>
    <string name="text21">
    D’Sawah merupakan wisata kuliner di bali yang terkenal dapat memadukan rasa khas Bali dan makanan barat. Contohnya menu Balinese Spaghetti d’Sawah Style yang menggunakan sambal matah dan sereh sebagai saus pastanya.

Menu andalan lainnya ada bebek goreng dengan kualitas daging lebih lembut serta rasanya lebih mantap. Alasannya karena olahan bebek sebelumnya telah direndam dengan air campur bumbu khas Bali, selama kurang lebih 12 jam atau 1 malam.
    </string>
    <string name="text22">
    Warung Mak Beng merupakan tempat makan legendaris di Ubud, Bali, yang terkenal dengan cita rasa sambalnya yang pedas, dipadukan dengan ikan goreng atau sup kepala ikan.

Berlokasi di Jalan Hang Tuah No.45, Sanur Kaja, Denpasar Selatan, Bali, Warung Mak Beng selalu jadi incaran wisatan sampai saat ini.
    </string>
    <string name="text23">
    Lebih dari 50 tahun nasi ayam Kedewatan racikan bu Mangku manjakan lidah pelanggan. Kini jadi destinasi wisata kuliner legendaris yang wajib dicicipi jika ke Bali
Nasi ayam termasuk ke dalam jenis nasi campur khas Bali yang populer di Pulau Dewata. Berupa nasi ramesan, nasi dengan beragam lauk-pauk khas Bali.

Sering disebut sebagai nasi Bali, ada banyak penjual nasi ayam yang tersohor enak di Bali. Ada yang kondang karena sambalnya, kulit ayam goreng hingga ayam suwirnya.

Kalau mau cicip nasi ayam autentik khas Bali, kamu bisa mampir ke salah satu cabang Nasi Ayam Kedewatan Ibu Mangku. Nasi Ayam Ibu Mangku merupakan salah satu pelopor nasi ayam di Bali yang ada lebih dari 50 tahun
    </string>
    <string name="text24">
    Warung nasi campur Bali ini setiap harinya selalu ramai oleh pengunjung.

Bahkan pengunjung yang ingin menikmati Nasi Bali Men Weti harus rela mengantre hingga satu jam untuk seporsi menu yang sederhana.

Satu porsi Nasi Bali Men Weti ini berisi nasi yang dilengkapi sayur urap Bali yang terbuat dari tauge, bayam, kacang panjang, pare, kangkung dan daun gonde.

Selain itu, ditambah juga dengan ayam suwir bumbu betutu, telur pindang rebus, emping, benyuh atau kelapa serut bakar.

Terakhir disiram dengan kuah kaldu berwarna kuning dan diberi kulit ayam yang garing.

Untuk menikmati satu porsi Nasi Bali Men Weti, pengunjung cukup membayar sekitar Rp 20.000 dan Rp 5.000 untuk lima sate lilit.
    </string>
    <string name="text25">
    nama warung Wardani Bali begitu di kenal wisatawan nusantara yang jalan jalan ke Bali. Warung Wardani, salah satu warung makanan yang menyediakan hidangan khas Bali dan telah cukup lama di buka di jantung kota Denpasar.

Menu andalan yang di tawarkan warung nasi Wardani Denpasar adalah nasi campur ayam, nasi campur sapi dan nasi campur keduanya.

Biasanya pengunjung yang datang kebanyakan memilih menu nasi campur dengan kedua lauk, baik dengan daging ayam dan daging sapi. Saya juga melakukan hal yang sama, sekalian nyoba dua pilihan daging sekaligus, biar ga rugi datang jauh – jauh ke Denpasar Bali.

Satu porsi nasi campur Wardani di sajikan dengan nasi putih, ayam suir, sate lilit ayam, udang goreng tepung, telor rebus bumbu Bali, sayur kacang panjang dan sambal.
    </string>
    <string name="text26">
   Salah satu tempat makan atau restoran di jimbaran di Bali yang wajib anda coba adalah warung mami yang menyediakan sajian seafod yang istimewa untuk anda seperti kakap putih dan kurisi, udang dan kerang putih. Untuk rasanya sudah tentu tidak di ragukan lagi, menu ikan bakar atau menu grilled nya sangat enak dan lezat yang di lengkapi oleh bumbu genep khas Bali (bumbu lengkap khas Bali) yang di oleskan pada watku sebelum pembakaran yang membuat citarasa seafood semakin nikmat. Bagi anda yang menyukai makanan sambal masakan ikan bakar di Warung mami juga di lengkapi dengan sambal matah dan bawang putih goreng.
    </string>
    <string name="text27">
   Green Kubu Cafe ini berlokasi satu arah dengan objek wisata sawah tegallalang yang terkenal, sehingga setelah pergi kesana, kamu bisa mampir ke Green Kubu Cafe ini searah jalan pulang menuju ke Selatan Bali. Green Kubu Cafe ini tepatnya di Jalan cinta, banjar pejengaji, Tegallalang, Kapubaten Gianyar, Bali. Lokasinya cukup mudah kok ditemui walaupun masuk ke jalan kecil, waktu itu kita hanya mengikuti google map dan tepat sampai di area parkirannya. Green Kubu Cafe ini buka mulai pukul 10 am hingga 8 am
    </string>
    <string name="text28">
  La Laguna Bali merupakan salah satu tujuan destinasi favorit para wisatawan, terutama bagi mereka yang menyukai keindahan pantai. Bahkan di tempat ini juga dilengkapi dengan adanya bar dengan konsep yang terbuka. Bar tersebut juga sekaligus merupakan beach club yang terkenal di wilayah Canggu, Kabupaten Badung. Dekorasi yang diaplikasikan menggunakan style Mediterania dengan nuansa tropis.

Lokasinya yang sangat dekat dengan pantai, membuat wisatawan dapat menikmati waktu santainya menikmati panorama sunset di pantai sembari menikmati beberapa makanan dan minuman yang disajikan. Tempat wisata ini memang masih tergolong baru apabila disandingkan dengan beach club yang lain. Akan tetapi, tidak menutup kemungkinan bahwa kepopulerannya bisa menyaingi tempat lain.

Anda dapat mengunjungi tempat wisata ini di jam 11.00 sampai 24.00 WITA. Ketika Hari Raya Nyepi tempat ini akan tutup. Oleh karena itu, Anda harus memastikan bahwa waktu Anda berkunjung bukan bertepatan dengan hari tersebut. Sebelum datang, terutama pada tahun baru, Anda bisa melakukan reservasi terlebih dahulu, sehingga Anda bisa memastikan apakah masih tersedia tempat atau tidak.
    </string>
    <string name="text29">
    Bali Safari dan Marine Park (BSMP) merupakan tempat wisata keluarga berwawasan lingkungan yang terletak di Desa Serongga, Kec. Gianyar, Kabupaten Gianyar, Bali. Bali Safari and Marine Park ini dikelola oleh Taman Safari Group yang juga mengelola Taman Safari Indonesia 1 di Cisarua, Bogor, Jawa Barat dan Taman Safari Indonesia 2 di Prigen, Jawa Timur.Seperti kedua Taman Safari sebelumnya itu, BSMP juga merupakan lembaga konservasi dan anggota dari Persatuan Kebun Binatang se-Indonesia.[2]

Satwa yang ada di BSMP adalah jenis satwa dari tiga wilayah (Indonesia, India, dan Afrika), di antaranya adalah jalak putih, burung hantu, beruang madu, harimau Sumatra, rusa tutul, beruang Himalaya, nilgai, black buck, kuda nil, greavy zebra, onta punuk satu, burung unta, babbon, blue wildebeest, dan singa.
    </string>
    <string name="text30">
   Monumen Bajra Sandhi merupakan Monumen Perjuangan Rakyat Bali untuk memberi hormat pada para pahlawan serta merupakan lambang pesemaian pelestarian jiwa perjuangan rakyat Bali dari generasi ke generasi dan dari zaman ke zaman serta lambang semangat untuk mempertahankan keutuhan Negara Kesatuan Republik Indonesia. Hal ini dapat dilihat dari 17 anak tangga yang ada di pintu utama, 8 buah tiang agung di dalam gedung monumen, dan monumen yang menjulang setinggi 45 meter. Lokasi monumen ini terletak di depan Kantor Gubernur Kepala Daerah Provinsi Bali yang juga di depan Gedung DPRD Provinsi Bali Niti Mandala Renon persisnya di Lapangan Puputan Renon.

Monumen ini dikenal dengan nama "Bajra Sandhi" karena bentuknya menyerupai bajra atau genta yang digunakan oleh para Pendeta Hindu dalam mengucapkan Weda (mantra) pada saat upacara keagamaan. Monumen ini dibangun pada tahun 1987, diresmikan oleh Presiden Megawati Sukarno Putri pada tanggal 14 Juni 2003. Tujuan pembangunan monumen ini adalah untuk mengabadikan jiwa dan semangat perjuangan rakyat Bali, sekaligus menggali, memelihara, mengembangkan serta melestarikan budaya Bali untuk diwariskan kepada generasi penerus sebagai modal melangkah maju menapak dunia yang semakin sarat dengan tantangan dan hambatan.
    </string>

</resources>